【科技台】歐洲大空局第一個木星探測器JUICE在德國開始建造，預計後年發射升空

新鮮出爐的短片介紹今次任務：

JUICE譯成中文叫「木星冰月衛星探測器」
今次係歐空局第一次外行星探測任務，亦都係美國以外第一次木星探測任務
預計2022年5-6月發射，由阿里安5 ECA火箭或阿里安64型火箭發射升空
計劃總預算15億歐元(133億港幣)，經多次引力彈射，航行7年到達木星

JUICE探測器機體2020年7月開始在德國南部腓特烈港進行組裝的相片

伊奧利亞計劃